被警方國安處拘捕 黃國桐無悔：如果人生可以再行一次，我都會行同一樣的路

九龍城區議員、律師黃國桐早前被指在 12 港人案中「協助罪犯」，被警方國安處拘捕。黃國桐昨日在網台節目上坦言，香港已失去免於恐懼的自由，被拘留期間一度想過已去世的父母「帶我走」，但無悔自己的行事，稱如果再來一次，仍是會選擇同樣的路。

黃國桐承認自己對前景感悲觀，「一個個拉、拘捕潮陸續有來」，認為大家可以做的只是守住自己的崗位，「律師嘅工作永遠係很大壓力 ... 但所有的法律人都有自己堅持、信念」，最重要是「對得住自己」，「如果人生可以再行一次，有同樣嘅我、同樣嘅環境、同樣嘅情況，都會行一樣嘅路」。

警方多次大規模拘捕民主派，黃國桐表示大家都覺得很累、很辛苦，「唔知（警察）幾時再嚟、再敲門，分分鐘係聽日、分分鐘係一陣間」，指被捕者難以入睡，即使入眠亦會夢見被捕，連打電話予對方亦要擔心是否安全，認為港人已失去免於恐懼的自由。

他認為，這種恐懼亦不單局限於民主派，即使是普通市民，亦開始不相信銀行、不相信制度，大家都「惶惶不可終日」。

對於警方以國安法拘捕參與初選的人士，黃國桐稱「百思不得其解」，反問「邊個真係會破壞國家安全呢？」他感慨，民主派最大的錯誤就是自以為自己遵守法律，但在政權眼中亦不可以，「佢而家講係你早兩日犯咗法、犯咗將來嘅法」。

桐叔

國際線，全力聲援桐叔